\documentclass[a4paper]{article}
% \usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{datetime}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{microtype}
\usepackage{newspaper}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{picinpar}
\usepackage{newspaper-mod}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[footnote,printonlyused]{acronym}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[textwidth=20cm,textheight=28.7cm]{geometry}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {assets/images/} }
\usepackage{qrcode}


\usepackage[
  backend=bibtex,
  sorting=none
]{biblatex}
\addbibresource{bibliographie.bib}
\AtNextBibliography{\footnotesize}

\setlength{\footnotesep}{0cm}
\setlength{\skip\footins}{0cm}
\date{Le vendredi 10 septembre 2021}
\currentvolume{2}
\currentissue{2}
\SetPaperName{Le Glas:en}
\SetHeaderName{Le Glasen}
\SetPaperLocation{France Libre}
\SetPaperSlogan{Sonnons le glas de la soumission et de l'indignité}
\SetPaperPrice{Hebdomadaire de Réinformation Gratuit}
\thispagestyle{empty}
\pagenumbering{gobble}

\deffootnote[1.0em]{3.2em}{10em}
{\textsuperscript{\thefootnotemark}\,\enskip}

\begin{document}

\begin{multicols}{3}

  \begin{center}
    \vspace*{1cm}
            {\textgoth{\fontsize{15}{60}\selectfont\usefont{LYG}{bigygoth}{m}{n}Le Glas:en}}\hfill \\
            \vspace{0.1cm}
            \footnotesize{Sonnons le Glas de la Soumission}
  \end{center}
  
  \begin{center}
    \MakeUppercase{\small 10 septembre 2021 \\ Volume n°3}\hfill \\
    \vspace*{0.2in}

    \begin{minipage}{5cm}
      \begin{center}
        \noindent\justifying
        «L'acte essentiel de la guerre est la destruction, pas
        nécessairement de vies humaines, mais des produits du travail
        humain. La guerre est le moyen de briser les matériaux
        qui, autrement, pourraient être employés à donner trop de
        confort aux masses et, partant, trop d'intelligence en fin de
        compte.»
        \vspace*{-0.2cm}
        \flushright -- 1984, Georges Orwell
      \end{center}
    \vspace*{1cm}
    \end{minipage}
    
    \vspace*{-16pt}
    \rule[1pt]{\hsize}{1pt}
  \end{center}

  \headline{Consentement Éclairé}
  \indent
  \justifying De nouvelles personnalités du domaine médical ont commencé à
  s'exprimer sur la situation, et plus particulièrement sur la
  vaccination des enfants et adolescents. Le professeur Claverie,
  éminent virologue, a pu présenter sur son compte Linkedin
  \cite{Linkedin:ClaverieChiffre} des statistiques effrayantes sur la
  vaccination des jeunes et le risque de myocardites: \textbf{+2240\%
    (soit 23 fois plus) chez les 12-15ans}; \textbf{+3933\% (soit 40
    fois plus) chez les 16-17ans}; \textbf{+1836\% chez les 18-24ans}
  et \textbf{+522\% chez les 25-29ans}.

  En France, les effets indésirables sont remontés par l'Agence
  Nationale de Sécurité du Médicament (ANSM)
  \cite{Ansm:Website}. Chaque semaine, un point sur la situation sur
  la surveillance des vaccins est émis sous forme d'un rapport, le
  dernier ayant été publié le 27 août 2021
  \cite{Ansm:RapportSemaine35}. Depuis le début de la vaccination en
  date du 27 décembre 2020, \textbf{78639 déclarations ont été
    remontées} pour l'ensemble des vaccins. \textbf{44587 cas ont été
    remontés pour le traitement Pfizer}, dont 28\% de cas
  graves. \textbf{9167 cas ont été reportés pour le traitement
    Moderna}, incluant 18\% de cas graves. \textbf{24384 cas ont été
    communiqués pour le traitement Astrazeneca} dont 23\% de cas
  graves. \textbf{501 évènements ont été remontés pour le traitement de
  Johnson \& Johnson}, avec 38\% de cas graves. Les signaux
  d'hypertension artérielle, de myocardites/péricardites, de réactions
  locales douloureuses, de troubles vasculaires, de syndromes
  pseudo-grippaux, de troubles thromboemboliques ont été confirmés par
  l'agence, et bien d'autres sont en cours de surveillance comme les
  zonas, les syndromes de Guillain-Barré, les paralysies faciales ou
  encore la mortalité utérine. Selon le site du gouvernement
  \cite{France:Vaccination} environ 49 millions de personnes ont reçu
  une première dose.

  La pharmacovigilance de l'Union Européenne ADR Reports
  \cite{T:Europe:AdrReports}, regroupant les remontées des pays
  membres, met à jour ses données tous les samedi matin. En date du
  samedi 04 septembre 2021, \textbf{23932 décès ont été déclarés}
  ainsi que \textbf{600167 effets indésirables non résolus},
  \textbf{925934 effets indésirables résolus}, \textbf{27715 effets
    indésirables résolus avec séquelles} (handicap), \textbf{514850
    effets indésirables en cours de résolutions} et \textbf{368271
    effets indésirables dont le statut est inconnu}. Au moment de
  l'extraction de ces données, selon le site Vaccine Tracker
  \cite{T:Europe:VaccineTracker}, environ 648 millions d'européens ont
  reçu une première injection, et environ 543 millions d'européens ont
  reçu deux injections.

  Au Royaume-Uni, les données sont remontées au moyen du système
  Yellow Card\cite{Uk:YellowCardAdrReporting}. Pour rappel, au 07
  septembre 2021, environ 48 millions de premières doses ont été
  injectées et environ 44 millions de citoyens britannique ont reçu
  une seconde injection \cite{Uk:Vaccination}. En date du 9 septembre
  2021, \textbf{309612 effets indésirables ont été déclarés dont 509
    décès} pour le produit de Pfizer. En date du 28 août 2021,
  \textbf{819007 effets indésirables dont 1060 décès} ont été remontés
  pour le produit issu d'Astrazeneca. En date du 25 août 2021,
  \textbf{46224 effets indésirables dont 15 décès} ont été déclarés
  pour le produit de chez Moderna. Finalement, en date du 25 août
  2021, \textbf{3226 effets indésirables} ont été remontés pour des
  produits non référencés \textbf{dont 28 décès}.

  Les rapports d'effets indésirables aux États-Unis se font au moyen
  du système VAERS \cite{T:Usa:OpenVaers}, dont la base de données est
  alimentée par la FDA et le CDC. En date du 23 août 2021,
  \textbf{650075 déclarations ont été remontées}, dont \textbf{13911
    décès}, \textbf{56912 hospitalisations}, \textbf{76159
    hospitalisations d'urgences}, \textbf{103837 visites médicales},
  \textbf{5752 chocs anaphylactiques}, \textbf{4832 paralysies de
    Bell}, \textbf{1709 fausse-couches}, \textbf{6217 arrêts
    cardiaques}, \textbf{5222 myocardites}, \textbf{18098 invalides à
    vie}, \textbf{2870 cas de thromboses}, \textbf{26655 réactions
    allergiques graves} et \textbf{7578 zonas}. En date du 7 septembre
  2021, environ 206 millions de personnes ont reçu une dose et environ
  176 millions ont reçu 2 injections \cite{UsaFacts}.

  %% La pharmacovigilance de l'Afrique du Sud se nomme quant à elle AEFI
  %% \cite{SouthAfrica:AEFI} et est gérée par la SAHPRA.  En date du 25
  %% août 2021, environ 11 millions de doses ont été administrées, soit
  %% 2,1 millions de doses du vaccin Janssen et 8,8 millions de doses du
  %% vaccin Pfizer. \textbf{2465 effets indésirables ont été déclarés
  %%   dont 72 décès suspectés} tout traitements confondus.

  Depuis de nombreuses semaines, les médias alertent sur la flambée de
  cas de coronavirus en Israël. Les données présentées par le
  gouvernement \cite{Israel:Vaccine} sont pratiquement inexploitables
  de part leur présentation et l'étude des effets indésirables dans ce
  pays est donc quasiment impossible. Par ailleurs, le comité du
  peuple d’Israël \cite{Israel:PeopleCommittee} partageait au mois de
  mai 2021 son inquiétude au regard des nombreux effets indésirables
  post-injection. Ce même comité faisait alors état de \textbf{330
    décès dans les 10 jours suivant l'inoculation de la substance}. À
  la date d'écriture de cet article, 6 millions de personnes on reçu
  une première dose, 5,5 millions ont reçu la seconde injection et
  déjà 2,6 millions d’israéliens ont reçu une 3ème dose.

  Très chers lecteurs , n'oubliez pas que vous avez des
  droits. \textbf{Tous les citoyens français ont la possibilité de
    faire des déclarations sur les effets indésirables à l'ANSM} par
  eux-même sans avoir besoin de faire appel à un médecin ou à un
  professionnel de santé \cite{Ansm:Declaration}.
  
  \closearticle
  
  \headline{Jeunesse en Danger}

  Il aura fallu attendre le 20 novembre 1989 pour que soit signé la
  convention relative aux Droits de l'Enfant
  \cite{Unicef:DroitEnfant}, adoptée par l'Organisation des Nations
  Unies puis signée par la France le 26 janvier 1990
  \cite{France:DroitEnfant}. Pourtant, malgré ce document composé de
  54 articles encadrant le droit des plus faibles et approuvé depuis
  30ans par de nombreux pays autour du monde, une seconde rentrée
  scolaire se fait dans un contexte social, sanitaire et politique
  extrêmement dégradé. Une jeunesse qui a d'ores et déjà subit
  pratiquement 2 ans de restriction en tout genre et va devoir encore
  subir les outrages d'une caste pro-masque, pro-confinement,
  pro-vaccination, pro-distanciation et surtout
  propagandiste. Profitons de cette base juridique pour lister les
  troublantes exactions commises par le gouvernement français durant
  la crise sanitaire du coronavirus.

  Selon l'article 2, les enfants doivent être protégés contre toutes
  formes de discriminations, ce qui n'est malheureusement plus le cas
  en France. Depuis la mise en place de la vaccination, des cas de
  discriminations ont lieu dans les collèges et lycée
  \cite{Msn:EnfantVaccinDiscrimination}. \textbf{Un enfant vacciné
    n'aura donc pas les même droits que les enfants non vaccinés}. En
  dehors du cadre scolaire, le “passe sanitaire” est désormais requis
  \cite{France:AssociationPassSanitaire} pour profiter des services ou
  activités offerts par les associations. \textbf{Il faudra donc
    choisir de faire vacciner son enfant, ou de payer les tests PCR
    (43€) ou antigénique (25€)} à partir du 15 octobre 2021
  \cite{Lindependant:TestPayant}. En plus d'une discrimination
  sanitaire, une discrimination financière et sociale est en train de
  s'installer sournoisement.

  Selon l'article 3, les intérêts de l'enfant sont supérieurs à toutes
  décisions. \textbf{Les moins de 18 ans ont très peu de chance
    d'attrapé une forme grave et mortelle de la covid}
  \cite{Nature:CovidMortalityImmunity}. De plus, le risque d'avoir des
  effets indésirables post-traitement génique est supérieur qu'à celui
  d'attraper le virus. La grande majorité des médias s'appuient sur
  une étude financée par Pfizer \cite{Pfizer:EnfantEtudeVaccin}, l'un
  des producteurs et revendeurs du traitement. Évidemment, en aucun
  cas il y aurait méprise, une société commerciale n'a aucun intérêt à
  biaiser ses chiffres. Qui pourrait croire qu'une société comme
  Pfizer puisse être comme Volswagen et son scandale industriel si
  joliement nommé “dieselgate'' \cite{Wikipedia:Dieselgate}? Mr
  Claverie a d'ailleurs rappelé à ses abonnés que les vaccins H1N1
  avaient pu déclencher des \textbf{cas de Narcolepsie plusieurs mois
    après l'injection} \cite{Splf:NarcolepsiePostVaccin}. Il aurait pu
  aussi préciser que les victimes n'ont toujours pas été indemnisées.

  Selon l'article 6, tous les enfants ont un droit inhérent à la
  vie. L'État doit s'assurer leur développement. Depuis 2018, “grâce”
  au gouvernement Macron, \textbf{les nouveaux nés reçoivent désormais
    11 vaccins obligatoires} \cite{France:VaccinsEnfants}. Ces
  nombreuses injections ne sont en aucun à prendre à la légère. Une
  étude danoise en date de 2010 \cite{Danemark:VaccinsEnfants} a suivi
  pendant 10 ans des enfants de 0 à 17 ans. \textbf{2600 évènements
    post-immunisations ont été reportés}, \textbf{un tiers furent
    classés sérieux et deux décès ont été déclarés}. 80\% de ces
  rapports concernaient les enfants de 0 à 2 ans.
  
  Selon l'article 12, l'enfant a le droit d'explimer librement son
  opinion et celle-ci doit être prise en considération. \textbf{Classé
    34ème sur 180 dans la liste des pays de Reporter Sans Frontière}
  concernant la liberté d'expression en 2020
  \cite{Rsf:FranceExpression}, il est déjà bien difficile de
  s'exprimer librement pour une personne adulte en France. Pour les
  enfants, ce n'est pas moins compliqué. Une grande partie des enfants
  ou adolescent, qu'ils soient pour ou contre le traitement génique,
  éprouvent de réelles pressions
  \cite{20minutes:AdolescentVaccinChoix}. Certains témoignages
  \cite{Reinfo:Temoignage} montrent l'installation d'une pression et
  d'une censure sociale, contraignant la minorité à se taire et à
  subir sans faire valoir ses droits.

  Selon l'article 24, l'enfant a le droit de jouir du meilleur état de
  santé. Cette crise a fait naître des comportements dramatiques chez
  les enfants. Déjà en janvier 2021, l'hopital Necker a Paris alertait
  sur la situation anxiogène et sa répercution sur les
  enfants. \textbf{Les tentatives de suicides ont doublés chez les
    moins de 15ans} depuis le début de la pandémie
  \cite{Rtl:SuicideEnfant}. De nombreuses études ont démontré
  \cite{Mdpi:EnfantSanteMentaleCovid} la dangerosité de la situation
  actuelle conduisant à \textbf{une augmentation du stress, de la
    dépression, de l'anxiété, perte de sommeil et d'appétit}. Cet état
  de faiblesse psychologique a un impact durable sur le long terme
  malgré le fait que les enfants soient eux-même très peu impactés par
  la maladie.
  
  Selon l'article 27, tout enfant a le droit à un niveau de vie
  suffisant à sont développement physique, mental, spirituel, mortal
  et social. Durant les dix-huit mois de crise, les enfants français
  ont été limité dans leurs déplacement ou confinés de force chez eux,
  générant un stress incroyable pour des êtres en pleine
  croissance. \textbf{L'anxiété et les cas de dépressions ont doublés}
  \cite{Cidrap:EnfantDepressionPandemie}, \textbf{le manque d'activité
    a vu l'augmentation du surpoid et l'obésité infantile}
  \cite{Oms:EnfantObesite}, \textbf{mais aussi de l'anorexie}
  \cite{Lapresse:JeuneAnorexie}. \textbf{Les nouveaux nés ont aussi vu
    leur capacité intellectuelle baisser de 27 à 37 points de Q.I.}
  \cite{Medrxiv:EnfantCriseQi} pendant cette période.

  Selon l'article 19, l'État doit protéger l'enfant contre toutes
  formes de mauvais traitement et selon L'article 37, nul enfant ne
  doit être soumis à la torture, à des peines ou des traitements
  cruels, à l'arrestation ou à la détention illégale. Il s'avère
  pourtant qu'en France en 2021, les enfants doivent porter des
  masques pour aller à l'école \cite{France:MasqueEcole}. Une
  incroyable similarité avec les traitements des prisonniers de
  Guantamo qui devaient porter des masques chirurgicaux pendant leur
  détention \cite{Guantanamo:TortureMasque}. \textbf{Le manque d'air
    associé à la chaleur caniculaire contribuait à leur
    soumission}. Il est déjà fort désagréable de porter ce type de
  masque toute la journée pour des adultes, qu'en est-il pour les
  enfants?

  Pendant que le dirigeant du Macronistan prépare sa nouvelle campagne
  présidentielle en se faisant passer pour le candidat de la jeunesse,
  il ne faut pas oublier que lui et son gouvernement sont responsables
  de l'état de la misère psychologique des enfants français. Que la
  crise en cours n'a fait qu'aggraver le sort de la jeunesse
  française. Que dire de plus, \textbf{à part qu'ils ont été informé
    de la situation actuelle via un rapport publié par l'assemblée
    nationale}\cite{Assemblee:RapportEnqueteCriseCovid}?
  
  \closearticle

\begin{center}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
  \textbf{\url{https://t.me/leglasen}}

  \vspace*{0.2cm}
  \qrcode[height=4cm]{https://t.me/leglasen}
  \vspace*{0.2cm}
  
  \textbf{\href{mailto:leglasen@protonmail.com}{leglasen@protonmail.com}} \\
  \vspace*{0.2cm}
  \footnotesize\textbf{\href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/legalcode.fr}{CC BY-NC-ND 4.0}}
  \vspace*{0.2cm}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
\end{center}

\printbibliography[heading=none]

\end{multicols}
\end{document}
